【收市閒情】「無國界醫生」絕情背後的絕望真相

香港出現人道災難，但「國際醫療人道救援組織」無國界醫生，對香港不單不聞不問，但講明經評估後，認為「香港醫療資源與救援能力都是充足」，於是決定，唔派人幫手（雖然喺退捐潮下，無國界醫生終於喺周二去理大幫手，但一切太遲了）。
說好的「人道救援組織」，見到人道需要，就話「你哋夠物資，唔使我。」其實，如果真係夠嘅，就唔會成日要用人鏈運鹽水入去，亦唔需要咁多義務First aid，而佢哋更加唔使俾人拉。
咁好啦，問題係點解無國界醫生咁驚呢？或者答案就喺《人民網》嘅一篇文度搵到，標題如下：《揭祕香港亂局幕後推手：「掛羊頭賣狗肉』的 NGO！》篇文就提到，「自今年3月份以來，香港本地約50 家、境外超過100家NGO組織先後在『反修例』期間參與亂港活動。」
嘩！有咁多間咩？官媒就好體貼嘅，當然有點名啦，帶何韻詩去國際演說嘅聯合國觀察、美國人權基金會當然係座上客，至於社聯、教堂亦都因提供休息、醫療而中箭；最慘烈嘅係紅十字會，因多次於示威現場設急救站、或開班教急救，都被指為「人道主義救援背後的『攬炒』勾當」，仲要全部FB Cap圖為證。

咁瘋狂嘅論調背後，其實反映緊中國已將打壓NGO一套手段，喺香港展開。
話說，《境外非政府組織境內活動管理法》（境外NGO法），早於2017年1月生效。你要喺中國運作，首先要搵政府部門作為主管單位作為你監管，搵唔到你就開唔到Office。同時，公安亦會對機構把關，每年續簽一次，你有咩差池，你成個Office就會GG。
好啦，咁點解我會話呢條係惡法呢，因為法例規定，境外機構「不得危害中國的國家統一、安全和民族團結，不得損害中國國家利益」，或「不得從事或者資助營利性活動、政治活動，不得非法從事或者資助宗教活動。」即係話，如果中國將活動定性係非法，任你嘅工作係出於人道立場，只要你出動，你以後喺中國都唔使指擬生存。
今次歷時5個月示威，傷者無數。作為人道組織，救人本來就係職責所在，見死不救沒有討論嘅餘地，但現實話畀我哋聽，國家機器已出動，更強迫救援機構，喺救同唔救之間二揀一：一係，你就好似紅十字會咁，救人，然後得罪中國被點名；一係，你就要好似無國界醫生咁，為自保而違背成立宗旨、人道主義袖手旁觀。呢一個，先係背後的真正人道災難。
呢個係今日嘅現實，亦都好可能係未來，你真係接受到一個咁嘅香港？
我接受唔到。
其實香港人多年來非常支持無國界醫生，單係2018年，年逾20萬活躍捐贈者，年收捐款5.18億。粗略計算，我假設呢20萬人每人月捐200蚊，一年就收4.9億，佔一年所有捐款近95%。即係話，無咗香港呢廿萬人，呢個機構會完全玩完？唔會，無國界醫生今次向外界展示「世界是中國的」，作為愛國NGO，又點會咁易玩完。

人民網睇吓香港紅十有咩人先講啦
搵啲又唔搵啲

想洗底? good bye 啦

你奶共未返大灣區囉，
香港人冇權叫你走，
但有權控制自己嗰銀包

中國界醫生！

LM

如果因為打壓，就沒有了人道立場，那已經完成歴史使命

毛国界醫生

其實D NGO去得中國開都係出賣自己收支那黑錢
一般支那人當然仆街陷家產唔會有捐錢概念 捐得比NGO果D機構有幾多錢係乾淨心照 D黑錢又咪黎自民脂民膏

連最基本救急扶危既事都唔做 呢個亦係佢哋既宗旨
不如執咗佢啦 唔好咁多借口

街坊落街宵夜注意事項

有咩理由 加條例 由無國界變成 中國界

人地黨中央都唔想ngo入去，點解d ngo死都要逼入去

如果黃絲肯將捐俾無國界醫生既錢捐俾星火
每年有5億左右可以run好耐

記唔記得中國紅十字會條女
呢D中國支部NGO都係貪腐集團

收皮啦 講到被逼唔出咁

剩係收錢但唔做野

戰場夠危險，咁又去？

經評估後香港人認為無國界醫生於中国已獲得足夠支持，倒落海都唔會再益你班仆街。

叫D狗同藍絲填返條數囉，咁把屎閉

叫公屋藍屍捐喇 救唔番架喇打手

香港人 重光之後 第一樣要做嘅嘢 就係宣佈共產組織全部係恐怖組織
另一樣嘢就係禁止曬呢班ngo喺香港籌款

直接入制裁名單，完

毛国界医牲！！！！

建議香港人即時停止再月捐所有無喺今次革命幫過香港人嘅NGO組織（例如：無國界醫生、樂施會、宣明會）將啲錢用喺更加有用嘅地方上面，例如揸車接放學嘅油費，飯券等等

因為要用藥換戰亂天使
呢班人全部都係呃錢既雞蟲
淫醫施藥

係 屌佢用香港人錢買跑車

係 仲有黃色經濟圈

嗯

cut強國界醫生
轉捐星火 or red cross表揚仲好啦

佢地雞蟲嚟㗎 淫醫施藥
叫班雞蟲 搵大灣區天使 或者戰亂天使啦

叫佢地嘔返嗰幾千萬歐元捐款出嚟

呢啲垃圾構構好心就收下皮！
成撚日情緒勒索人要人捐錢！
捐捐捐！屌你老母啦！
依家現形就好收皮，唔好再獻世

不了，以後都唔撚柒會捐拉

香港人捐完錢就應該受服務

冇撚咗七百萬人市場
重有十四萬萬隻畜生嘅市場嘛
撤走啦屌你老母偽善NGO

呢樣真

叫中國人捐飽佢

當年親眼見過要送一隻雞去Ｄ窮鄉要 USD100
咁你以後真係唔會理呢Ｄ所謂 NGO

推
支共國都幫？
支共國本身就不人道，要幫變左非洲難民先

連幫你嘅人道機構都搞埋一份
毫無感恩之心
唔撚使你呢班仆街
直接撤出支國就得
無人道嘅國家唔需要理

係毛澤東個毛呀屌你班偽善撚

拉

唔似想洗底，似光明正大揀奶共多啲

要向大陸宣傳佢哋入過Poly協助暴徒
兩面不是人

認真問
係咪可以幫番Red Cross? 佢仲有無設急救站個d 幫手?
唔捐無國界捐另一間急救服務好似有意義d?
當然星火, 立場要繼續捐

中國開唔到office? 咁咪仲好？中國咁強大，山區兒童！

無國界=中國疆土係無邊界咁伸延

Ching 正解 可以收皮啦

美其名叫ngo
入面分分鐘仲腐敗過中共
個陣南亞海嘯踢爆左有ngo趁火打劫去姦細路做性奴
香港新聞都講過ngo主席既年薪仲多過政府部門既局長
坐得主席個位個個非富則貴
而點樣坐到？咪就係r捐款r得最多個位
你見東華明愛仁愛堂個堆次次都有班名緩紳士捐一百幾十萬
到香港人要人幫個陣？不了會得罪中央
而家咪露哂底

無國界醫生熱線已廢，想cut捐款但又打唔通hotline，可以直接打去銀行或者網上銀行自己cut，我以HSBC為例，做法係：

1. 先登入HSBC網上理財（一定要電腦版，電話app不能）
2. 然後喺 "我的銀行" 欄目下揀 "自動轉賬 "
3. 揀 "管理自動轉賬"，然後就會見到你每月要轉賬嘅項目
4. 揀返 "Medecins Sans F HK L"，然後 "刪除指示" 再確認

咁就可以成功cut捐款，但我唔知其他銀行網上理財係咪一樣，大家即管試吓！

唔捐都唔夠，要攞返之前捐過嘅錢！方法如下：
可以打上card centre要求charge back返晒之前所有捐款
chargeback除咗攞返錢，商戶係要食好貴手續費
(chargeback 只限 credit card）

Push

中國有捐款咩？唔問你拎錢都偷笑啦 驚咩中國呀？

仲有一個捐錢最多既地區
竟然掉返轉頭俾人話因爲資源充足所以無需要幫？
真係幾撚諷刺
如果ngo係用資源充唔充足而唔係人道方面需唔需要救援
咁以後香港人一蚊都唔好捐就可以同非洲睇齊
俾班偽善撚ngo去執行佢地所謂既救援工作
屌你老母ngo

咩叫人道組織呀仆街

幫個濕尻政府搞人道工作 仲要比佢打壓
好啦而家唔洗捐 但低撚死
咁鍾意你地搵黨捐

認住呢4條仆街 入去行行企企打卡走人

收皮喇仆街，誠信係負數呀

依4條撚樣食到肚滿腸肥

擺撚埋上大陸，等佢兩邊不是人

人地走去poly追欠款者應該

關我鳩事

垃圾NGO, 咁都肯跪，咁成立黎做咩？

「地獄裏最熾熱之處，是留給那些在出現重大道德危機時，保持中立的人。」

點解中共可以橫行，唔係真係佢勁，而係因為無人肯對中共說不

明明強國界醫生喺中國無乜捐款收，得救援工作
反正香港捐款先多，仲多過英國
都唔知驚中共做乜
不如話班高層係藍絲傻閪

是9旦啦，總之唔幫我地，就全部入黑名單，唔洗解釋咁多

香港RC係附屬於鄰國RC, 雖然聲稱獨立運作, 但你諗你
我可以講, 佢地行政費用係高到離L晒地

根本上呢啲企係街sale人捐錢好多都係為賺錢多過幫人，話就話幫人，實情係你捐100，扣埋行政費又哩又路可能得返10蚊，同大陸貪官有咩分別

繼續科金比高層叫雞

重光第一件就係趕曬呢班仆街走
我哋香港唔夠醫療人手成立本地人道救援組織咩
你老母閪
講到收錢幫埋大陸就天經地義
唔出黎幫手埋大就大條道理

我睇唔到絕望真相
我淨係睇到埋大手足既慘況

一句講曬 你地等收皮

洗黑錢咁洗返D捐款出黎扮低行政費?

嬲得滯
收錢幫北京廣州就天經地義

無國界畜牲

事實佢就係奶咗跪低咗
事實佢就係有人出聲求助都冇出手幫要搵藉口推搪
事實佢就係冇從人道出發

唔通共雪跪就唔係求生存？
收皮啦，咩邏輯

幫推

本身琴日以為佢地冇左捐款跪低入poly攞尾彩 做下救援

今日即刻向主人澄清只係入去視察下環境 唔會表態香港需要人道救援

香港有沉默的大多數
揾佢哋啦 唔該

5億留比自己人用

所以依啲ngo香港人一定要齊心收佢皮
而家中共為左政治需要
連醫療急救都想打壓去製造人道危機
想置香港人於死地
如果我地唔狠狠收無國界醫生皮
依啲咁無恥既行為就逐步迫其他ngo效法
無底線咁去害香港人

淨係睇左紅字
咁咪唔好幫支那

之前唔係話大陸既紅十字會個主席無申報下買左部跑車?

NGO 高層 全部都是大仆街
得前線還有一絲熱誠

推

奶共界醫生

奶共奶到底啦
我啲香港人呢就窮撚嚟
支持唔起呢個機構喇
佢咁叻搵支那人捐囉
人哋一人一蚊都多過我哋香港丫嘛

希特拉都 Cut 唔到無國界醫生！

唔可以香港係“無國界醫生”， 大陸係“無國界護士”， “無眼界無意識界醫生”咩。

防火牆呀， 曉唔曉？

藍絲廢老生活習慣
-早上用2蚊坐過海巴士行2個站當自己賺左
-下午係大家樂拎杯水坐半日
-積極參加支那1蚊旅行團
-為包餅乾老遠去投票比保皇黨 禍害全港市民

你認為佢地會捐錢嗎?

對準中共 以及奶共者

我好想睇大陸無晒紅十會點

佔一年所有捐款近95%
金主係邊個都唔識認?

唔好再捐呀！

蓋清一岀翻黎就發表偉論

其實反過尼諗，有冇可能係中共借尼個機會令市民不信任人權組織，想將佢地踢出香港

唉..屌....天意

呢篇野咪即係証明左無國界唔出動就係因為奶共lo

其實幾乎全球人道組織都對香港既人道危機不聞不問（所以國際特赦多次高調關注香港呢點，我地要俾更多掌聲同支持）
但係無國界醫生（MSF）既所作所為係特別令人憤怒，原因就係呢一支國旗

呢一支旗係一個叫比法拉（Biafra）既國家既國旗
未聽過？當然，因為呢個國家係尼日利亞內戰中成立既國家
尼日利亞係一個種族好複雜既國家，國內亦有伊斯蘭教徒同基督教徒既長期對抗
係1960年代到1970年代，信奉伊斯蘭教既豪薩族（Hausa）同信奉基督教既伊博族（Igbo）既衝突就演變成一場非常嚴重既內戰，造成盧旺達大屠殺之前全球最主要既人道危險
（盧旺達大屠殺既結局好奇妙，佔人口多數既胡圖族屠殺人口少數既圖西族，圖西族有接近八成人口被屠殺，但由於圖西族過去曾經積極干預鄰國烏干達內戰，積極到烏干達軍隊幾乎由盧旺達既圖西人控制，於是係烏干達既盧旺達圖西人就組織反抗軍反攻盧旺達，最後終結左胡圖人既政權，至今盧旺達仍然由圖西人既盧旺達愛國陣綫所統治，之後再推翻埋協助大屠殺既扎伊爾政權）

當時係北部既伊博人被豪薩人屠殺，於是伊博人主要居住既東南部就宣佈獨立，建立比法拉共和國，並由此展開三年內戰
係內戰期間，尼日利亞政府對伊博人展開全面封鎖，造成比法拉境內嚴重饑荒，紅十字會可以係尼日利亞境內活動，但被禁止協助伊博人
而當時紅十字會亦要求所有醫護人員簽署封口書，絕口不提係比法拉見到既人道災難，而係比法拉工作既紅會醫護，亦不時受到尼日利亞政府軍既攻擊，似唔似理大事件？！
當時紅十字會有一個叫Bernard Kouchner既醫生，佢目睹所有既一切覺得憤憤不平，於是係返到法國之後就向媒體揭發尼日利亞政府既暴行，雖然最終比法拉既經濟同基建都被尼日利亞政府毀滅，作為尼日利亞主要種族，但至今都受到歧視並難以出任政府職位

Bernard Kouchner見到呢一切，覺得自己係紅十字會既日子就好似做緊尼日利亞政府既幫兇咁
於是乎係1971年就連同其他醫生，創立左無國界醫生組織，之後矢志要為所有因政治、種族原因而無法獲得醫療服務既人士服務
所以無國界醫生會深入全世界最惡劣既環境，係紅十字會屈從當地暴政既指令唔醫某d種族既人既時候，無國界醫生就會出現係當地，同當地人一同承受暴政既炮火
就基於呢一點，無國界醫生既行政費佔比再高我都覺得係合理既

係唔係好偉大？係！
係唔係好感人？係！

但係呢
係理大事件入面，香港完全重演比法拉既往事
中共就好似豪薩人咁千方百計要消滅香港人
但香港人唔似當年伊博人，有辦法組建自己既軍隊，甚至取得某些國家既軍事援助
好諷刺，伊博人當年有唔少援助來自拉丁美洲，因為貝寧王國當年特別鍾意幫歐洲人捉伊博人做奴隸，所以拉美好多國家都講伊博語
豪薩人又係麻煩來源之一，當年屠殺伊博人，今日伊斯蘭國係非洲最重要既支部就係一個由豪薩人為主體所建立既博科聖地組織
反正有法國記者都話香港叛軍比伊斯蘭國更野蠻嘛，連呢點都似埋

所以今日理大既一切，根本同當年Bernard Kouchner係尼日利亞所見到既完全一樣
但MSF選擇同當日既紅十字會一樣，成為暴政既幫兇
MSF背叛既，唔止係全球人均捐款第二多、全球捐款總額排第十既香港（人均捐款第一多係瑞士，因為MSF將總部設係當地）
MSF背叛緊既，仲有自己既理想
如果有記者對於呢件事有興趣，其實好應該訪問一下Bernard Kouchner

基於MSF過去係全球既偉大貢獻，只要MSF講一個大話，話佢地無預料香港會發生呢種災難，所以係香港並無醫療團隊，無法及時趕赴理大救援，我相信包括我在內唔少香港人會無咁嬲

但而家當有人話罷捐，即刻就派左四個人入理大，係大部份傷者都投降被運送到醫院後
即係點呀，其實我地有人但我地唔想派人咁解呀

仲有得兜？點兜呀？
MSF係全球不畏強權暴政，出入世界最艱險地區，決志要做最後一個走既醫療團隊
但係MSF係香港跪到膝頭哥見紅，唔理廿萬善長正處於災難之中，決志要做最後一個出現既醫療團隊

ok
我只想問一句，Bernard Kouchner你仲記唔記得呢支旗
我只想問一句，MSF你地仲記唔記得點解個組織名會叫無國界

越熟悉無國界醫生既人，我相信越無法容忍MSF對香港人既殘忍無情
會選擇優先捐款俾MSF而唔係紅十字會既人，都係對人道問題有更敏銳觸覺既人，所以佢地先會相信MSF更能幫助人道災難中既最弱者
但MSF居然置自己既捐助人於嚴重人道災難中而不顧

法官大人，我無野補充
有無人翻譯理大既事做英文、法文，等多d人，特別係最近政壇失意既Bernard Kouchner知道，MSF做緊乜野事
#hooky

From fb讀史片
睇埋依篇

NGO攪出呢啲公關災難，做到為錢先出動，核突到呢，沒有Mission嘅NGO，已經可以直接收皮。

唔明中國有條件咩？
年年都咁多組織去幫山區窮人
佢ban咗人咪冇人幫佢

叫佢去大灣區攞捐款啦

道理好簡單：
中國有惡法阻止你NGO開展工作，一係公開，聯合起身抗共；一係就專心奶共，緊貼佢嘅惡法條文，開展你哋極有限度嘅關懷工作。如果係後者，你冇資格厄香港人錢。

如果你係當自己為一盤生意要顧及巿場而船頭驚鬼 船尾驚賊既 就唔好再講到幾偉大幾人道幾無國界幾逆境中出援手 充其量係計算下有著數先去馬既救援組織

真既

收皮啦中国界医牲想洗白

紅十? 除左理大咁高調做Show呢次之外，平時遊行冇見過喎，6，7月淨係見到st john囉

咁咪叫中國人捐飽佢

有冇人仲cut 唔到捐款
快d睇隔離post 學習

又係仆街支那人作怪
但係香港捐款又要畀埋支那用
所以香港人就乜撚都唔會再捐

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
唔想做失敗撚？ 入黎啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

有見過

講到尾都係想賺人仔姐 十大個捐獻表有冇支那人？

五毛界醫生，香港人唔捐，咪叫中國人捐囉，佢地大把你唔敢得罪，係咪？

收皮, 咁快啲撤出中國
拉

Dklm 愈洗愈黑

即係為左籌支那錢而放棄香港啦屌
講到明仲好 唔洗旨意再有人捐

咪繼續上大陸籌錢囉 香港小小錢你唔志在架啦

即管叫嗰14億人捐囉

最on9既係中國跟本上係唔比ngo入去，佢地認為唔須要ngo,你班仆街就趕住奶，痴9線

返中國收捐款啦無恥界醫生

了解絕望真相 > 正式對佢奶共絕望 > cut得

如果你驚乜乜國家就唔去救人，你叫乜鳩自已人道組織？

因為咁先會有山區果D冇書讀既兒童既畫面
黎厄香港人捐錢

奶共有嘜好處
免費叫雞?
我唔信支蝗會捐錢比佢地呀

14億人點都有錢過700萬人，躝上去啦仆街

要怪就怪中共

mic drop

垃圾ngo

如果因爲政治打壓而不能對香港人提供人道救援，咁香港人再唔需要呢個組織，義工醫護要另行組織救援

我想講無國界醫生收到香港啲錢好多用係支那，
義務幫你仲要睇你面色
戇鳩？？？？？

今日黎明行動小建議，和理非友實做到！完全零風險。

想被罷工的和理非可唔可以幫手揾個背脊對住個MTR車廂閘門，因為而家做野通常都和理非，其實都好細膽，個個都慣性塊面對住車門，港豬和手足又無樣睇，近閘門的手足好尷尬，唔知你地係支持定點真港豬。

請以後和理非就算去唔到閘門位幫拖，都嘗試用背脊，尤其是高大的手足，擋下視線，用身位表明你立場，手足/學生做野會放心d。

Win Quietly.

香港紅十唔運血返大陸 /唔搞捐血服務 我驚中國賣血又出黎返

因為佢地啲站唔夠st. john多咋
利申其實好多時都見到紅十有出急救隊

諗住14億人口... 每人每年捐1蚊都有14億啦......
然後, 佢每諗到真係會捐錢嘅人真係好小

我用CREDIT CARD..
點攪

既然冇能力就咪鬼做，叫有國界醫生，開明義只針對某d國家去服務
你咪L同我講冇國界，又搵Eason，又攪咩比賽年年宣傳。到時捐最多個個，你連出句聲都冇，我哋由跪救，乞你出聲，到吊，到cut 捐款你先出現。

總之以後捐錢，不了，只捐自己友本土！

點解會有ngo 覺得中國人會捐錢

好的表演platform

慘慘豬囉
食屎啦

叫中共捐囉

各位手足，關於送林奠去大灣區的partition，尋日激增20000幾人(差不多簽署人數的10%)!，證明大家都好希望將佢舉家永遠封印晌大灣區！

嘅然係咁就唔好停了，跟據早前民意調查有7成人唔妥佢嘅，咁我地嘅目標係咪應該set晌490萬個簽名呢？

小弟英文唔好，如果可以的話，亦希望各手足可以幫手將佢推上國際！

唔使俾錢架，簽完再share就唔使比錢㗎啦。最新消息：今朝22萬9千了！目標：490萬

解脫連結:

無恥界

大陸一般市民係冇捐錢概念
做慈善野通常都係做生意果班人做，講得難聽d就係買路錢

講到中共好在中國人死活咁
或者講明啲 中國人都唔係好在意佢地「同胞」嘅死活啦

收皮啦，捐比獨媒仲好

不如無國界醫生香港分部書記解釋吓

THX

喺中國，應該出多過入，咁都簽？

香港RC都係under大陸

對NGO嚟講，要揀好簡單，一邊有求於你，而且會報恩；一邊就阻你幫人，否則唔俾錢你。
義利之辨姐

支那而家個人面識別評級，有一項係捐錢可以加分
呢啲NGO可能就係畀啲權貴加分用

即係又係協助支那賤種做壞事

不推文

其實非洲而家唔窮，非洲人重好憎呢d團體成日講到自己國家好窮
下下影住d最窮既不知名村扮可憐

重有香港d ngo中層同高層好撚有錢
港豬自身難保重將自己個少量血汗金錢送比d仆街買靚車玩靚女住靚屋

改名叫中國界醫生

中國界醫生

好重要

突然間多左咁多文章話有國界醫生唔幫係有理由乜乜乜
睇黎真係好多人cut

求幫推

香港紅十97之後被under支那紅十
而支那紅十係唔屬於國際紅十
即係根本唔係人道組織
應該唔係好多人知
不過人民網都唔知就好撚on9

唔緊要 佢咪返大陸攞捐款囉
香港係你第二大捐款地區呀
唔奶香港奶大陸

爆多啲

香港RC 同國際RC 無關